其實細單位用一成樓價去裝修算唔算貴?

好多香港人勞碌一世，都是為了上車買層樓，做一輩子樓奴。近年上車難度越來越大，亦都越賣越細，近年部分蝸居單位甚至不足200方呎，但很多人都希望能夠做到麻雀雖小，五臟俱存，裝修花費多少？豐儉由人，有人願意花樓價一成費用去裝修新居。

利伸:住公屋

搵兩萬蚊個月
買部一萬蚊iPhone
你又覺得算唔算貴?

你又岩

會最少住10年既話唔算貴
住得舒服，搵多d錢返黎仲好

呢d叫on9充大頭wor ching2皮野就拎3，4千買二手iphone算，仲要1皮買新大iphone

我意思係 貴唔貴 值唔值
人人唔同定義

你以為用40萬比首期買到樓,
但其實係借左360萬,仲要30年每個月冇左$12000,
生活水平同裝修公屋一樣

同埋40萬係買唔到樓

平。

咁我用40萬裝修公屋
2000x12x30=72萬(計埋房署加租當100萬左右)
30年成本都係140萬
但係無層樓係手
400萬200呎
30年後會唔會2000萬

果2000萬唔係流動資產2000萬, 係你65歲退休後冇收入既唯一居所 + 通脹結果, 所以係冇左一個月$12,000 - $1,200 = $10,000
而每月$10,000係可以有更多流動資產既機會
或者提高生活質素
更加做唔到financial freedom

會唔會住30年先

200呎實用整到咁算比較人性化，btw唔要乜春智能家居會平幾多？

智能家居好撚平，佢呢隻level

香港樓最平都5球
用成50萬裝修不如買大d/買遠d買多架車

利申個人意見

問題係新一代連公屋企冇得揀
一係租私樓一係買
如果你份人工住得起公屋
生活水平本來就低到仆街

去屯門買300萬都有， 不過你唔會想住姐

首期40萬
如果樓價一年升10萬
係咪用40萬賺10萬？
利率貴極有限

你點計數
原來唔洗月供

但係投資應該OK喎
首期40萬 當你供3年後轉售
月供15000 1年18萬 3年54萬
3年期間 total比咗94萬
當每年樓價升10萬 3年30萬(咁計已經好保守)
94萬賺30萬 即係三年賺30% 一年10%
利率加埋管理費都唔過10%啦

當然冇人會宜家入市